【修議規戰】梁國雄提司法覆核 指修訂違《基本法》

【修議規戰】梁國雄提司法覆核 指修訂違《基本法》

即時要聞 2017-12-21 17:37:01 HKT

立法會上周通過建制派提出的《議事規則》修訂，其中有關全體委員大會法定人數由35人減至20人，前立法會議會梁國雄今向高院提出司法覆核，控告立法會主席梁君彥，指有關修訂違反《基本法》第75條，要求法庭頒令有關修定違憲。

《基本法》第75條列明「香港特別行政區立法會舉行會議的法定人數為不少於全體議員的二分之一。立法會議事規則由立法會自行制定，但不得與本法相抵觸」。
<蘋果>

基本法最終解釋權及修改權在人大

個法源頭係邊？釋一釋就得

香港基本法起草委員會名單 李柱銘 司徒華

立法會有咩用？

其實條法唔易釋，有確實數字唔多空間俾個殺人政權亂黎

就算要修法扮釋法都唔易...

人大委員會解釋，35＝20

全體委員會 =/= 大會

好似係咁釋

其實無論點都要做，就算又真係俾佢地釋到法，都可以更具體展露到香港法治已死，對拉籠中間派市民好有幫助

簡單講，做左無壞

又引中共釋法
梁國雄係鬼

好似次次梁國雄提司法覆核都唔會勝

中間派唔會理你法律條文係點寫
淨係覺得你販民一早到黑搞官司好煩

因應香港人要求人大決定尊重香港人意願修改基本法將二分之一改成三分之一